終於見成工，祕訣係做假人

自己見工表現差, 表達能力同組織能力好差
每次見工都會講真話, 唔識講大話, 又無自信, 再加上自己失業有兩年多
幾乎有工見已經對我黎講好滿足

老實講, 失業兩年其間, 我有去進修有去做PART TIME
但無奈自己口才唔叻, 又緊張, 搞到次次見工都比人問到口窒窒, 唔識答
我失業兩年, 主要原因係因為有屋企人去世, 加上比朋友呃左一大筆錢
女朋友又同時離我而去, 令我大受打擊, 仲患上抑鬱症 (真人真事)

所以見工時我講真話真係無人信, 而且覺得我搵籍口去俺飾
仲比人話我無上進心, 話經歷左咁多應該有推動力發奮上進先係
我心諗人人唔同, 唔係人人都可以好堅強咁去面對
所以受聘既機會率可以講話係零

咁我失業前係做建造行業, 依家搵既工多數係IT/文職行業
每次HR問我點解之前唔做, 點解要做IT/文職行業, 我都唔識點答
唔通講話建造業辛苦, 做文職比較輕鬆, 做IT比較有前途? (雖然係事實, 但當然無咁直接講啦)

上星期一次聚會, 同一位老朋友聚舊, 佢依家撈得好掂, 月入2-3萬以上
我識佢果陣中三已經無讀書, 由中三開始佢就開始做sales
佢天生口才好, 係做sales既才料, 佢比卡片我果陣都呆左
某大公司既分區銷售經理
咁我之前同佢好好朋友, 我將我既事全部同佢講, 希望佢幫到我
原先佢諗住介紹我入佢公司做, 但我覺得始終同佢係老朋友
驚破壞到大家個關係, 變為上司下屬好似唔係咁好
但佢教我, 做人一定要有自信, 同埋一定要識得吹水做假人
你連自己都呃唔到自己, 仲點去呃人?
哩個世界就係咁現實, 職場如戰場, 你唔為自己無人會可憐你
任何行業都要靠把口去搵食, 你把口唔得就唔夠競爭, 機會好快比左人
只要你大膽肯去講, 就算比人質疑, 你都要反縛佢同識得解釋
講到自己個立場一定係岩, 做人一定圓滑同識得兜, 隨機應變好重要
為左錢, 係職場上做假人係正常, 而且係應該

聽完佢咁講, 我個人開始360度轉變, 由性格單純天真, 變為一個好小心眼好勢利既人
前兩日我分別見左兩份工, 兩份工都請左我, 我簡左其中一份做IT, 而且人工比我預期高30%
明天就開始返新工, 我都唔敢相信自己係見工既時侯會對答如流, 表現起碼比以前好好多
一d緊張都無, 我大部份所答既野都係吹水多, 不過大前提一定要有自信
同埋個心態係比人踢爆左最多咪無左份工, 無咩損失, 盡縛一鋪
既然面試官咁鐘意聽假說話, 盡量講d岩佢聽既說話, 千萬唔好講事實

我相信哩個世界仲有好多好似我哩類型既人, 見工無膽無自信, 失業多年
我想講既就係如果你唔改變自己既話, 真係無人會幫到你
要記住你想係哩個社會生存, 就要接受哩個殘酷既現實
只要係職場做假人就可以, 對住自己鐘意既人或者係屋企人唔係咁就得
搵錢就係咁, 係職場唔會交到真心朋友
以前我都會覺得只要有實力, 唔需要靠擦鞋都可以為自己爭取前途
但經過咁多年既經歷, 我總算睇透晒, 有實力之餘, 一定識得做假人
日日埋頭苦幹咁努力去做都唔知為乜
反而一d淨係得把口既人可以輕輕鬆鬆咩都唔做點人做野
我係過來人, 希望哩個post可以幫到你地
祝失業既人可以盡早脫離失業

巴打想問你係點樣變得口才好？

啱，見工不嬲都係做戲，唔通佢一個鐘就可以睇清你個人咁勁咩

70/100

其實睇考官
我坐幾次board都唔揀假人
寧願要真d 因為之後有機會要相處
點解要揀個假 機心重?

蝦腸

無既
真正既假係你睇唔出的
睇得出果d算低手

360度轉變
姐係冇變過

很遺憾好多可有可無0既位置
好多時候都鐘意請蠢人
或者請個假人
最緊要係你顯示出黎容易控制唔會作反
而容易被人請

一間公司真係需要幾多個醒人
被個醒人咁容易爬你頭咩

樓主加油

依家d死毒撚咁得閒出廢文

樓豬表逹能力真係好差
有咁長時間打文都咁辭不達意
而且無做proof read,唔係一個細心既人
下一份工應該過唔到試用期

搵過年半工表示部份認同，有啲時候吹少少真係需要，太誠實反而係你未放低到過去嘅證明，只要係你可接受範圍就得。

同一位老朋友聚舊, 佢依家撈得好掂, 月入2-3萬以上

即係幾錢人工？

巴打想問你係點樣變得口才好？
0
12

好多架啦